\begin{pspicture}(-1,-1)(6,6.5)
  % Axes du repere
  \psaxes[labels=none,ticks=none,linecolor=blue]{->}(0,0)(5.5,5.5)[$\vec\imath$,0][$\vec{k}$,90]
  \uput{.15}[-135](0,0){$O$}
  % Marque de la rotation
  \psellipticarc[arrowsize=4pt]{->}(0,5.3)(.4,.2){135}{45}
  \uput{.1cm}[0](.4,5.4){$\overrightarrow{\Omega}$}
  % Constante du graphique
  \def\a{2.5}      % Demi grand axe
  \def\b{2}      % Demi petit axe
  \def\theta{50} % Angle du point de reference
  % Axes de l'ellipsoide
  \pnode(0,0){O}
  \pnode(\a,0){I} \uput{.15cm}[-135](I){\blue $a$}
  \pnode(0,\b){K} \uput{.15cm}[-135](K){\blue $b$}
  % Ellipse
  {\psset{linecolor=OliveGreen,plotstyle=curve}
    \parametricplot{-10}{100}{\a\space t cos mul \b\space t sin mul}
  }
  % Point M à la surface
  \pnode(!\a\space\theta\space cos mul \a\space\theta\space sin mul){Mp}
  \pnode(!\a\space\theta\space cos mul \b\space\theta\space sin mul){M}
  \psdot(M)
  % Vecteur normal
  \pnode(!\b\space\theta\space cos mul \a\space\theta\space sin mul){vnorm}
  \psParallelLine(O)(vnorm)(M){.75}{N}
  \pcline{->}(M)(N) \nbput[npos=1]{$\vec{n}$}
  % Vecteur tangent
  \pnode(!\a\space\theta\space sin mul -1 mul \b\space\theta\space cos mul){vtg}
  \psParallelLine(O)(vtg)(M){.35}{T1}
  \psParallelLine(O)(vtg)(M){-.35}{T2}
  \pstRightAngle[RightAngleSize=.2]{T2}{M}{N}
  \psline(T1)(T2)
  % Représentation de la latitude géographique
  \psIntersectionPoint(O)(I)(M)(N){H}
  \psline[linestyle=dashed](H)(M)
  \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=.8,LabelSep=1,arrows=->,arrowsize=4pt]{I}{H}{M}{$\varphi$}
  % Point à l'infini
  \pnode(0,5.5){zinf}
  \rput(M|zinf){%
    \PstPolygon[unit=.75,fillstyle=solid,fillcolor=MidnightBlue,PolyIntermediatePoint=0.38]}
  \pnode(0,4.5){zstar1}
  \pnode(M|zstar1){star1}
  \psRelNode(M)(star1){.5}{star2}
  \psline(M)(star2)
  \pcline[arrows=->,linestyle=dashed](star2)(star1) \nbput[npos=1,labelsep=.1cm]{$\vec{z}$}
  % Latitude
  \pstMarkAngle[
    MarkAngleRadius=1,LabelSep=1.2,arrows=->,arrowsize=4pt
  ]{N}{M}{star1}{$\varphi'$}
  \rput(4,4){$\varphi' = \frac{\pi}{2} - \varphi$}
\end{pspicture}
